\begin{frame}[<+->]
\frametitle{Erstellung der Triangulierung}
  \begin{itemize}
    \item<1-> Geometrie setzt sich im Idealfall aus mehreren Rechtecken zusammen
    \item<1-> Knoten werden entlang eines gleichmäßigen Rasters erzeugt.
    \item<1-> Begehbare Dreiecke sowie Hindernisse enthalten nur die Information ihrer Knoten, nicht
jedoch ihre Koordinaten $\Rightarrow$ Invariant bezüglich Skalierung/Rotation des Knotenvektors
    \item<1-> Vorteil: Das finden von Knoten und Dreiecken ist sehr schnell
    \item<1-> Nachteil: Einschränkungen bezüglich Position und Form von Hindernissen: Eckpunkte müssen
mit Knoten übereinstimmen, Kanten sind nur in 45$^\circ$-Abstufungen möglich.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[<+->]
\frametitle{Beispiel}
	\begin{itemize}
    	\item<1-> 4x5 Rechtek
		  \begin{figure}
		  \centering
		  \begin{tikzpicture}[scale=0.45]
		  	\begin{scope}
		  		\fill[white,fill opacity=0.9] (0,0) rectangle (4,5);
		   		\draw[black] (0,0) rectangle (4,5);
		   	\end{scope}

		   	\draw[black, very thick] (5.5,2.5) node{$\Rightarrow$};

			\begin{scope}[xshift=7.0cm]
				\fill[white,fill opacity=0.9] (0,0) rectangle (4,5);

		        \foreach \x in {0, 1,...,3}
		        	\foreach \y in {0, 1,...,4}
		        		\draw[blue,fill] (\x,\y) -- (1+\x,1+\y) ; % zeichne Diagonalen
(Dreiecke)

		        \draw[step=10mm, blue] (0,0) grid (4,5); % zeichne Raster

		        \foreach \x in {0, 1,...,4}
		        	\foreach \y in {0, 1,...,5}
		        		\draw[red, fill] (\x,\y)circle(0.1) ; % zeichne Knoten
			\end{scope}
		  \end{tikzpicture}\end{figure}

		\begin{figure}
			\begin{minipage}{0.45\textwidth}
				Koordinaten:
				\begin{align*}
					Co = \begin{bmatrix}
						0.0 & 0.0 \\
						1.0 & 0.0 \\
						2.0 & 0.0 \\
						... & ...
					\end{bmatrix}
				\end{align*}
			\end{minipage}
			\hfill
			\begin{minipage}{0.45\textwidth}
			Dreiecke:
			\begin{align*}
				Tr = \begin{bmatrix}
					1 & 2 & 6 \\
					2 & 6 & 7 \\
					2 & 3 & 7 \\
					... & ... & ...
				\end{bmatrix}
			\end{align*}
			\end{minipage}
		\end{figure}
	\end{itemize}
\end{frame}
